@book{astolfi97,
   author = {Astolfi, J.-P.},
   title = {L'erreur, un outil pour enseigner},
   publisher = {E.S.F.},
   address = {Paris},
   year = {1997}
}

@misc{trouve06,
   author = {Trouvé, A.},
   title = {L'erreur à l'école},
   publisher = {Site web Edusud},
   volume = {2006},
   number = {janvier 2006},
   year = {s.d.}
}

@book{alain32,
   author = {Alain},
   title = {Propos sur l'éducation},
   publisher = {P.U.F.},
   address = {Paris},
   year = {1932}
}

@book{crahay99,
   author = {Crahay, M.},
   title = {Psychologie de l'éducation},
   publisher = {P.U.F.},
   address = {Paris},
   year = {1999}
}

@book{reason93,
   author = {Reason, J.},
   title = {L'erreur humaine},
   publisher = {P.U.F.},
   address = {Paris},
   year = {1993}
}

@inbook{scala95,
   author = {Scala, A.},
   title = {Le prétendu droit à l'erreur},
   booktitle = {Le rôle de l'erreur dans la relation pédagogique},
   publisher = {UdReFF},
   address = {Villeneuve d'Ascq},
   pages = {19–25},
   year = {1995}
}

@article{fischer99,
   author = {Fischer, J.-P.},
   title = {Le rôle exclusivement positif des erreurs, une conception erronée de l'apprentissage},
   journal = {Résonances},
   volume = {5},
   pages = {9–11},
   year = {1999}
}

@book{george83,
   author = {George, C.},
   title = {Apprendre par l'action},
   publisher = {P.U.F.},
   address = {Paris},
   year = {1983}
}

@inbook{enard70,
   author = {Enard, C.},
   title = {Le guidage dans l'apprentissage},
   booktitle = {La formation par l'apprentissage},
   editor = {Leplat, J. and Enard, C. and Weill-Fassina, A.},
   publisher = {P.U.F.},
   address = {Paris},
   pages = {113–156},
   year = {1970}
}

@article{ohlsson96,
   author = {Ohlsson, S.},
   title = {Learning from error and the design of task environments},
   journal = {International Journal of Educational Research},
   volume = {25},
   number = {5},
   pages = {419–448},
   year = {1996}
}

@article{perruchet04,
   author = {Perruchet, P. and Pacton, S.},
   title = {Qu'apportent à la pédagogie les travaux de laboratoire sur l'apprentissage implicite ?},
   journal = {L'Année Psychologique},
   volume = {104},
   pages = {121–146},
   year = {2004}
}


@book{giolitto84,
   author = {Giolitto, P.},
   title = {Histoire de l'enseignement primaire au XIXe siècle},
   publisher = {Nathan},
   address = {Paris},
   year = {1984}
}

@book{colomb99,
   author = {Colomb, J.},
   title = {Un transfert de connaissances, des résultats d'une recherche à la définition de contenus de formation en didactiques},
   publisher = {INRP},
   address = {Paris},
   year = {1999}
}









